---
sidebar_position: 8
---

# H5P – Drag the Words
## Glisser-déposer du texte

![](img/h5pdragthewords1.png#printscreen#droite#colonne)  

Le module **"Drag the Words"** est disponible de manière indépendante dans H5P, mais il est intégrable aux activités :
- Question Set (Quiz)
- Cours Presentation (Diaporama interactif)
- Interactive Video (Vidéo interactive)  

Pour intégrer cet exercice texte à trous dans ces activités, il faut passer par leur interface de paramétrage (et pas directement par une activité "Drag the Words").  Référez-vous à leur fiche.

 

:::tip Pistes pédagogiques 
- Créer un texte à trous interactif.
- Développer la compréhention et l'analyse de texte.  
:::

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pdragthewords2.png#printscreen#droite#colonne)
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Drag the Words".**  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**   

![](img/h5pdragthewords3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Il est possible d'associer une image ou une vidéo à l'exercice.** Cette ressource apparaîtra en haut de l’exercice.
![](img/h5pfilliintheblanks5.png#printscreen) 
- La vidéo peut être téléchargée au format mp4, ou liée à partir de *Tubes (.mp4), Podeduc, Youtube ou Vimeo.*
- L’image doit être téléchargée à partir de votre disque dur en cliquant sur ![](img/h5pinteractivevideo34.png)
Il faudra ajouter un texte alternatif.
**3.** **Modifiez la consigne** si nécessaire.

**4.** **Entrez votre texte,** y compris les mots à glisser-déposer, en respectant la syntaxe de la question.  
Des balises permettent de programmer la question :  
- Les **mots ou parties de phrases à glisser déposer** doivent être encadrés par des astérisques **   
ex. :  `*18 juin 1940*`  
- Il est possible de laisser un **indice** ![](img/h5pdragthewords4.png#bouton) pour chaque blanc.
Celui doit être introduit par deux points   
ex. : `*18 juin 1940/18 juin 40:Glisser et déposer  la date de l’appel à la résistance*`
- Un ***feedback* particulier** peut être prévu en cas de réponse bonne ou fausse. Il est introduit entre les astérisques par un antislash \ :
  - Entrez \\+ pour le *feedback* en cas de **réponse positive.**  
ex. :  `*17 juin 1940\+La date est sue*`
  - Entrez \\- pour le *feedback* en cas de **réponse négative.**  
ex. :  `*17 juin 1940\-Il s’agit de la veille de l’appel du général de Gaulle*`

**5.** **Il est possible de paramétrer des feebdacks** selon le score.

**6.** **Enregistrez.** L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />